暴大圍城戰 - 曾志豪

暴大圍城戰 - 曾志豪

11月12日，載入史冊的日子。政權進攻大學校園。

收到暴大被政權再次圍攻的消息，馬上趕到現場，由崇基路進入，下午四點半左右，路邊已經停滿了送物資及義載的家長車。

入到校門，看見兩批學生。一批全身黑衣full gear，拿着各種不應該是學生要拿的物品，鐵枝水馬磚頭；另一批學生，街坊裝束，推着行李喼，三三兩兩急步離開校園。大學出事，本地生死守保護，外來生，逃離現場。你說香港整個城市出事了，香港人如何捨得離開？

段崇智姍姍來遲，卻無法扮演趙紫陽的角色，他根本沒有能力向警察交涉。當我們聽到前線不知甚麼級別的指揮官，當着段崇智面前說「中大段校長請你離開」，所有人都呆住了。一個警察在中大範圍要求中大校長離開中大……當然更荒謬的事發生，防暴警就在段校長面前向他的學生開槍射擊。段校長應該明白學生為何不信警察誓要一戰的決心了嗎？

這場圍城戰，1930防暴當着段崇智面前開槍，攻防開始，直到約2200才告一段落，歷時2個半小時，整整150分鐘！暴大學生堅守陣地，不停搬出大型障礙物，床褥大木板，推赴前場，後勤補給更是人類史上罕見。

火魔法絡繹不絕，我看見一個個青春無敵年輕嬌弱的女學生，在我面前走過。每人手上拿著着兩瓶火魔法完成品，有些甚至用手推車搬運整箱火瓶。你幾乎以為她們只是搬運汽水般隨意。

為了助燃火魔，又要大量樹枝。暴大同學出動電鋸，就地取材，斬樹鋸木，像打機般搜集木材，送赴現場。

鐵枝不夠嗎？暴大同學又用燒焊器直接把欄杆燒斷，取出一枝枝鐵欄杆做武器。更不要提他們駕駛了旅遊巴、鏟泥車、搬運機。

當暴大生重新佔領橋面，我跟着這批抗戰了150分鐘的暴大生走過那短短的2號橋，卻像走過邊疆界線般意義深重。我第一次覺得「可以自由踏足地方」是這麼難能可貴。但暴大同學教曉我們一件事：不要怕，會贏的。自己的地方只能靠自己保障。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com